根本voice message就係劣質文化 公眾地方開住聽仲劣質

3大通訊app中
支那wechat以voice message起家
當日分辨支那人其中一個方法
係見佢哋最興喺公眾地方、車內對住電話下方講講講
之後開speaker迫人聽
好多阿巫仲不斷大聲重複以上動作

你去日本會發現日本人根本極少用voice message ,公眾地方如車內更絕對唔用
所以支那wechat 永遠入唔到日本

日本人愛line 是like 佢可愛sticker 非voice messager
但就打入香港嘅外傭市場
好多外傭喺公共交通工具不斷講好討厭（佢哋仲好like FaceTime )

不過香港人就越來越多人用voice message
我見親都好憎
收到亦盡可能唔㩒入去

係 好撚on9
一眼睇到既野
係要浪費幾個動作先接收到

以前香港人抗拒嘅
依家似已被同化

唔明點解要開speaker聽
好好地自己聽唔得既

唔知點解老一輩果堆硬係成日SD VM

clutch bag + 油頭 + 勞 = 成個we7 都係voice chat 嘅金融狗地產狗唔慌好人

通常人地voice message我都唔聽，當睇唔到

仲有好多廢中廢老傾電話係開speaker
係巴士剪指甲
根本香港已經被同化

voice message真係好濕鳩
最憎收到voice
又要專登拎耳筒出嚟聽你講幾秒

其實做乜鳩唔直接打電話
呢啲messager就係俾你唔方便講/聽電話嘅時候text人
屌那媽港豬全部都跛手
打字係咪會死？
嫌打字慢嘅話，真係咁急趕點解又唔直接打電話

無知一問，voice message可唔可以當係聽電話咁聽？即係喺耳筒發聲，而唔係speaker發聲

可以

個人認為，圖中女仔做得正確

人地send vm，如果喺公眾地方要聽既話，正確做法係調低音量，擺埋耳度聽

我表達得唔好。唔係耳筒，而係好似一般聽電話咁，如下圖

勁憎voice message

一個group多人，隨時10幾20個message. 每人1分鐘都聽到2046

文字版1分鐘睇10個message, 錄音要10分鐘先聽完

結果，唔聽

有次同事個老婆SEND voice message俾佢, 內容係佢地個女(一歲左右)學講野既聲. 頂佢個肺不單止開speaker, 仲要開到老連咁大聲. 好心提佢叫佢用耳筒聽唔好影響到其他人, 條友仔仲笑住口問我唔覺得D聲好治癒咩? 攪到我要黑住面咁同佢講唔係個個都想聽你個女把聲, 令到成件事勁無癮.

yes, 播 voice message 時 proximity sensor 受阻就會 switch 去聽筒

你同我老細講

用v7啲人好討厭

當初send message既原意就係唔想係公眾地方講電話打擾其它人

老咗係咪會自私同無恥？

方便自己